%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Développer-Factoriser 1}

\newenvironment{bigenumerate}[1][]{%
  \begin{enumerate}[#1]
      \setlength\itemsep{1em}
    }{
  \end{enumerate}
}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle

  {
    \small
    \textbf{Capacité :}
    Développer, factoriser, réduire une expression algébrique simple.
  }
\end{frame}

\tableofcontents

\serie

\begin{frame}
  \begin{bigenumerate}[<+->]
  \item Développer et réduire :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
    \item  $(x-4)(2x+1)$
    \item  $(x+3)^2$
    \end{bigenumerate}
  \item Factoriser :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
      \setcounter{enumii}{2}
    \item $2x^2-3x$
    \item $(x+1)(2-3x)+5(2-3x)$
    \item $9x^2-12x+4$
    \end{bigenumerate}
  \end{bigenumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{bigenumerate}[<+->]
  \item Développer et réduire :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
    \item $(2-a)(2a-6)$
    \item $(y-3)^2$
    \end{bigenumerate}
  \item Factoriser :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
      \setcounter{enumii}{2}
    \item $-x^2+2x$
    \item $3(x+2)-(x+2)(5x-1)$
    \item $16x^2-9$
    \end{bigenumerate}
  \end{bigenumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{bigenumerate}[<+->]
  \item Développer et réduire :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
    \item $2t(t+1)$
    \item $(t+7)(t-7)$
    \end{bigenumerate}
  \item Factoriser :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
      \setcounter{enumii}{2}
    \item $4x^2+2x$
    \item $(x-1)(1-x)-3(x-1)$
    \item $25x^2-30x+9$
    \end{bigenumerate}
  \end{bigenumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{bigenumerate}[<+->]
  \item Développer et réduire :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
    \item $y(4-y)$
    \item $(2t-7)^2$
    \end{bigenumerate}
  \item Factoriser :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
      \setcounter{enumii}{2}
    \item $x-x^2$
    \item $(2x-1)(x-5)+5(2x-1)$
    \item $16x^2-9$
    \end{bigenumerate}
  \end{bigenumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{bigenumerate}[<+->]
  \item Développer et réduire :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
    \item $2b(1-b)$
    \item $(n-1)^2$
    \end{bigenumerate}
  \item Factoriser :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
      \setcounter{enumii}{2}
    \item $2x^2+2x$
    \item $(x+2)(x-5)-2(x-5)$
    \item $x^2+4x+4$
    \end{bigenumerate}
  \end{bigenumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{bigenumerate}[<+->]
  \item Développer et réduire :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
    \item $(2a+1)(a-3)$
    \item $(t+5)^2$
    \end{bigenumerate}
  \item Factoriser :
    \begin{bigenumerate}[$A=$]
      \setcounter{enumii}{2}
    \item $5x^2-3x$
    \item $25x^2-30x+9$
    \end{bigenumerate}
  \end{bigenumerate}
\end{frame}

\end{document}
